%On considère la fonction $g$ définie sur $\R$ par $g(x) = x^2 \ln \left(x^2 + 4\right) $.

%Alors $\displaystyle\int_0^2 g'(x)\:\text{d}x$ vaut, à $10^{-1}$ près :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{X X}
%\textbf{A. } 4,9&\textbf{B. } $8,3$\\
%\textbf{C. } $1,7$&\textbf{D. } $7,5$
%\end{tabularx}
%\end{center}	
On sait que si $g'$ est la dérivée de $g$, alors $g$ est une primitive de la fonction $g'$, donc :

$\displaystyle\int_0^2 g'(x)\:\text{d}x = \left[x^2 \ln \left(x^2 + 4\right)\right]_0^2 = 2^2\ln \left(2^2 + 2 \right) = 4\ln(4 + 4)  = 4\ln 8$ ou $4\ln 2^3 = 3 \times 4 \ln 2 = 12\ln 2 \approx 8,31$ soit 8,3 au dixième près. \\ \textbf{Réponse B.}
\smallskip